Intel釋單代工CPU，台積電TSMC市值超越巴郡，成全球市值第十大企業

晶圓代工廠龍頭台積電股價越升越有，在上日（13日）更衝破600新台幣大關，高見605新台幣，換算下來，市值已經突破5600億美元，超越股神巴菲特旗下的巴郡的5469.9億美元，成為全球市值第十大的企業。

截止昨日（13日）為止，全球市值前十大的企業分別為，蘋果、沙特阿美、微軟、亞馬遜、Google母公司Alphabet、Tesla、騰訊、Facebook、阿里巴巴。而巴菲特旗下的巴郡下滑到第11位。

據台積電最新的第四季業績，單季稅後純利1428億新台幣，超市場預期的1369億新台幣，折合相當於395億港元，按年增23%，得益於收入增加和利潤率改善。期內，每股盈利5.51元新台幣，純利與每股盈利繼續創新高。

此外，外資對台積電的前景十分樂觀，認為其有很大可能拿到Intel的大單。當中，花旗環球證券將台積電基本、樂觀情境目標價喊到670新台幣、702新台幣，居主要外資最高。

TSM gogogo!

騰信同阿里，兩者響中國封鎖市場食人口紅利搞獨大

台灣企業靠技術實力
支那靠數十年貿易戰封殺外商養大自己企業

藍絲廢老：美國發動貿易戰好賤格

諗起退潮時...